[JJ插沙求救] 上網拉線制位 + Router 問題

屋企部 Router (AC58U) 駁哂主位 wan 線 + 3 部電腦 lan 線，但係如果一部機駁哂所有線就會所有 lan (desktop) + wifi no signal 上唔到網。試過另外買多部 switch，wan 線插 router，再駁 switch 去另外 3 條 lan 線，先叫做上到網

但係因為 wifi 入到睡房好弱，所以上個禮拜賣左部舊 router 換左兩隻 Linksys Velop Mesh (2 ports only), 諗住將 wan 線插部 mesh router 再駁 switch 分線去 3 個電腦位，點知 Linksys app 同我講話 no internet，setup 唔到，搞到而家我只可以插 switch 分比 3 部 desktop 上網，用唔到 wifi

***Background 1***
2-3年前屋企裝修完，師傅由主位（客廳）經暗喉拉左3條 cat5e 線比 3 間房，各整左個 1 port 面板 ，但係客廳個主位無收好尾，就咁喺個牆身個窿吊住 4 條線（ 1 條 wan + 3 間房 cat5e lan 條條 fing），仲要全部都伸左 1 - 2 米出黎，再用個擋板上一邊螺絲蓋住就算，勁朽教
(如圖： ）

***Background 2***
遲啲會轉用網上行 1000M，到時要加多個modem（寬頻師傅已經拉線入屋+安裝埋，之前用 HKBN 無 modem）

想問下有無巴打知點解同一部插哂啲線就上唔到網／成日 no internet signal?
另外，正路裝修應該係要點接駁呢啲上網線 + modem/router/switch 嫁？

係咪應該叫裝修師傳上黎整返個 4 port 面板(1 wan 3 lan)
1 wan -> modem -> router -> switch，再由 switch 插三條線 3 個 lan 位入房？

正常
modem(lan port) 》router（wan port）

[pc] 插 router（其中一個 lan port）

正常係咁

我見你個龍頭位條wan線邊度黎？

我估應該係 HKBN 喺屋出面拉入嚟

最早期用 5 ports asus router:
- wan > router {wan port}
- router {3 lan ports} > 3 pc {lan port}
咁樣會彈 no internet signal (Wifi 會connect到但係load空氣)

之後加左 switch
- wan > router {wan port}
- router {lan port} > switch {wan port}
- switch {3 lan ports} > 3 PC {lan ports}
咁樣試過唔得，照舊 no internet signal

之後亂試
- wan > switch {wan port}; switch {3 lan ports} > 2 PC {lan ports} + router {wan port}
- router {lan port} > 3rd PC {lan port}
咁樣又上到網喎 (wired & wireless)

網上行師傅上門拉線（新約未生效）嗰陣叫我試：
- wan > Mesh router {port1}
- Mesh router {port2} > switch {wan port}
- switch {3 lan ports} > 3 PCs {3 lan ports}
咁樣駁上到網，但係過兩日無啦啦就斷線上唔到網，wired/wireless都係

而家淨用 switch 唔用 router，駁哂啲線頂住檔比 3 部 desktop 用住先，再咁落去成屋人啲手機 data 好快爆